統計下今年fg有幾多人搵到工

今年fg慘過食屎

想統計下有幾多fg搵到工
正皮：搵到
負皮：失緊業啊屌

大家不妨講下你地幾時開始搵
同埋做邊行

最後都想拜一拜offer神

非FG留名

7月20搵到依加都冇offer，interview都冇
2020 poly酒店fg

有咩part time 請人 撈住先都好

星期一返工

巴打幾時開始搵 做邊行 btw congrats

Ching你依家仲搵緊酒店業啊？

part time都搵唔到

做廠
6月做到易家
超級閪工

冇啊
cs/admin/reception/teller/clerk乜柒都搵
全部都冇回信

我見adecco仲keep住send啲炒散工黎

但我反而停左pt諗住專心搵工...

有得做都做 等經濟好啲先轉工啦

酒管算唔算今年最難搵工沒有之一？

唔知bba marketing嗰啲商科點呢

有咩渠道john想炒散頂住先

可能要壓價壓到4位數先有機會interview

專科果啲一樣唔憂

General科（乞食科）就真係要乞食了

係好耐年前報左中銀紀念鈔啲炒散
留左contact比佢之後就mass send其他炒散工比我

4月尾搵到而家

咁樣遲啲轉工咪又比人用你個last salary再壓價...

專科都要睇下邊D科，今年會唔會裁員都未知。

但master報名嗰啲係咪都過曬deadline

搵工搵到懷疑人生...幾個月黎收親既call都係保險

傻啦 除左醫療 啲半專業咪又食緊屎(eg me)

咁sor啦 隔離飯香姐

如政府改左醫療政策，其實醫療都唔係穩陣。

絲打搵緊邊行

蚊型公司想請part-time admin妹妹，睇表現有機會轉長工出幾錢人工會有人做

Shtm 真係食得屎

教育

搵到簽埋約 結果收生不足唔夠老師比例請我住 局住要delay份約到10月先開工 收生唔理想可能仲會再delay
其實咁樣再改份約係咪可以告佢

幼教hd fg 本身9月入職教N班 lm睇下有無同行

做咗全職補習社教高中英文冇福利 +每日兩個鐘來回車程 +冇固定飯鐘
本身唔係想做補習 係搵marketing executive/ exhibition planning assistant/ NGO project officer
但一份都冇 所以把心一橫做住補習先 利申係對教書有興趣嘅 不過唔鍾意admin/ so called company rules 但我知有得做都唔錯了
再利申 依家先放lunch...

It好辛苦 小心甩頭髮啊巴打tw congrats

啲價低到 垃圾工都有人搶呀而家

sd份Cv比佢地 再衝上去interview就得 以前都做過 一定會請人 報job要自己主動報多啲佢地先會多啲打比你 但佢地做開event呢加應該無乜job。。。

咩科黎？
咁既時勢讀返書真係明智既選擇
巴打做咩唔問正苦借住錢咁讀

依家請量體溫員

咁點解要apply 嘅

Pt起碼$55-60

咁都負評真心請人問

淨係搵到pt
好想搵到快啲搵到ft

試下奴工處，可能有荀工

Delay係咪都代表一定請 只係遲啲先正式開工？
聽講好多幼教畢業比人推去做助教位？

絲打幼教依行人工起薪大約係幾多？

係咪灣仔嗰度?星期一就狗衝先
不過會唔會太唐突不請自來

未畢業有4個OFFER

好羨慕你d career planning咁詳細

我讀普通business都好似無咩方向咁，完全唔知自己將來想做咩

有興趣
讀緊書請唔請

係啊灣仔個個office 但都係打個電話send個CV去先好啲 呢加home office都唔知人地開唔開架麻

做得好

勁人啵巴打 好早開始搵？ 邊行啊

btw你有無試過經agent搵工？

it狗

6月中搵 見完第一份見緊同日第2份果陣打黎話出offer

最後覺得見工太煩同fg都係差唔多價所以就accept左

聽人講adecco啲工好伏 巴打有冇做過 點睇

3月開始揾 6月返 n展狗

會請嘅除非佢去到最後break contract啦 但校長講得好白唔知會唔會再delay 好睇疫情同學生數量

我係做正教嘅，但好多今年fg要做助教，人工得萬幾蚊
我正教呢間學校比得多嘅 22K，如果唔係因為教師都要凍薪嘅話，係跟新嘅薪級$23430開始

thx，今晚sd cv星期一打電話

四月搵到七月 終於有offer
今年fg 八大非乞食科

有冇人報左Banking Talent? 得6個月contract做唔做好

intern都冇

唔係啦 你見我本身講話想做嗰三個field 其實都唔係好一樣因為我本身係英文系fg 所以先會去咗做全職補習社教高中學生 ... 啲朋友仲叫我去教書添 不過我唔想將來教人唱中國國歌同埋對行政野冇興趣 淨係想教好學生 巴打如果你係bba 其實都不外乎係sales/ marketing executive/ CS/ HR 你諗好咗想做邊個 之後再諗咩行業會好啲 你而家開始咗搵工未啊

絲打去大院定細院
面試個陣會問d咩？
同埋n班應該好多人退學

巴打咩價位

做完6個月之後個市仲差，連保就業都冇埋

it狗公價18k囉

自己唔係有料+今年個市咁樣 見正常市價就做

雖然幾個fd都搵到20-21k既offer

有 唔記得咗邊間 不過佢推介我去一間event company 然後我上網查係紅底 同埋佢話要定期去廣州 所以我就不了

兩年前做過，可能因為我係女仔，佢多數派我去啲著住西裝裙做下Cs、花樽位咁，都做過event前準備個場嘅位，其實超hea無咩野做，又同一班差唔多年紀都係yr1 2嘅一齊做野，幾好玩

但人工唔高，多數得50蚊個鐘，仲要上佢個無錢briefing同埋返足咁多日唔遲到早退 先有50蚊 屌

我嗰陣中銀紀念鈔逼你去曬啲冇錢收既taining先有得返
個人感覺少伏

吊same
同你同科。。。我地呢科真係死晒

其實intern完就冇打算做翻酒店

咁麻煩

6月開始搵 直至7月先有interview 好好彩月尾收到offer

我之前係佢度返一田都係好hea做 但工時好長

有意

返細院！幸福好多
我係返返實習學校做，所以面試個陣佢無問過我野，直接同我講請我 無乜面試經驗分享，不過絲打可以睇下ig呢加好多同行出黎share心路歷程同埋教學嘅野 @kg_share @jau3gaau2me1 呢兩個ig都幾有用幾多野睇
絲打都今年fg？

你係咪應該講野先

想知大家平均面幾多次試先有offer?

本身冇乜剩

mphil offer 算唔算？

先搵得個三個星期
正常市況都未必咁快有offer啦

要搵個幾兩個月先有offer?

上年10月開始揾 NGO

但好難升職加人工 要keep住做前線老師就成世都得2萬幾3萬 反而羨慕其他行升職有多啲選擇

part time full time temp job
全部冇回信

marketing executive 同 exhibition planning assistant感覺都係偏marketing同creative嘅野

NGO project officer似係行政野

其實你讀英文系個career path會窄d

有教育熱誠幾好，香港好缺你呢種人大部份老師都係求9其其+教畜

我都無咩特別prefer嘅，讀bba係因為感覺易畢業，求其揀嘅。將來可能做下d office野掛

點解我讀bba可以將來做CS？ CS=computer science？

btw我讀bba但係搵唔到intern，明年畢業，準備出黎乞食

而家放breakfast呀

CS = customer services

唔做前線老師可以做咩？

同埋想知係咪好易升班主任或主任？人工又會加到幾多？

六月個陣 完全唔知有JIJIS 呢個平台 或者resume 執得唔靚 所以乜interview都無。
去到 7月頭 執靚仔個cv + 再係JiJis 到搵，月中好快就有interview。月尾，就收到offer。原本以為佢唔請，純粹好彩。

SAME

agent搵工會唔會易d？

但係我聽d同學講，fresh grad搵唔到工嘅話，agent通常介紹佢去做保險或者地產之後想轉翻正常嘅工就比較難

It
6月搵到 搵左半個月

上年10月開始總共報左10份到，最後做左MT

Jijis係咪主要for商科人？

就快水尾

MT 唔好咩

冇要到？

上年8月summer internship完就拎左

我無認真睇，我係讀商科，不過我見有好多唔同discipline

Send 左一份 見左一份 請左🥰
AL 14日 同職位比市價高

6月左右開始
最近先有一個interview
希望有offer
等電話最難捱

大學fg中位數係幾多

我明㗎 我都係咁 加油啊巴打

如果9月都冇工 會唔會已經俾人話空窗期

HR 都會明白發生咩事，不過都有機會問下你呢段時間做過啲咩，最好呢段時間搵野學下 增值自己。同時，佢問起 你都答到

嘩 絲打邊行
有冇啲面試tips分享下

間公司都算係咁，講好咗兩星期內通知
有就有，冇就冇
唯有邊搵邊等
不過有時都好質疑自己能力
畢竟身邊全部朋友都搵到工

酒店聽聞唔係裁緊員就係輪流no pay leave

Same
完全唔覺下年個市會好咗

讀bba 搵唔到intern 同人講佢哋唔信，成日都話bba唔驚
我都係因為易畢業先揀，遲啲畢業要還
好後悔冇讀好啲書讀專科

我明啊 應該咁諗或者份工唔適合你,最好個份時間未到。
我個陣都話一星期內會有通知，都等到月尾先有。
放鬆啲

5月尾開始搵
6月中尾收到2個offer 最後take咗宜家個個
都翻咗個半月工啦

人工唔錯,但啲野chur到癲左,rotate左去個wok位

2次左右，通常叫得你來面試都已經滿意個background，上到去面試唔好傻下傻下有少少surprise element都穩陣

做MT 係咁㗎啦 人工同普通工點比

乜依家仲有科穩陣架咩 只要佢俾大陸人滲透 其實就冇一行有著數 如果你計有冇飯開 醫護你絕對唔使擔心

agent通常同公司HR有聯絡，肯幫你遞cv的話可以避send cv埋沒係人海堆，不過agent同時好多都係西工

mt真係睇間公司做成點，有時仲不如老老實實做個基本職位

憑咩？40都有人做啦

六月頭開始搵
7月中請左
16k 5days 專科文職

成日諗番做番2-3年先 但依家唔洗諗

2019 FG 想轉工

做咩

邊間，我都報咗，冇offer

搵到工嘅非專科fg人工大概幾多

我都有返過中銀紀念鈔 但training唔係有錢咩

18000

Surprise element有啲咩

失業啊diu

非乞食科都要搵成四個月！？

讀文科之前經jijis搵到廟宇管理intern
Jijis算幾多工

太耐唔記得了

同問

轉揾第二行先啦

醫療都會唔穩陣

cs/admin/marketing都有搵

萬4 ENG

廟祝啲frd ？幾錢人工？

補習

有 DBS offer但rejected
btw係咪全部都12k

可能係一條開放性問題，你答到有準備or唔千篇一律答案，或者最後佢問你有無問題你問d有深度問題

唔係呀
坐office打record但間唔中要去廟巡下
因為半公營機構所以跟政府intern價

BBA fg今個星期收到offer 17k
搵工真係好睇運氣

唔止今年，以後都會好難搵工，成個旅遊業都飛嘅，就算冇政治問題，冇特色可以吸引遊客都會走下波。由郵輪碼頭就知垃圾政府對旅遊嘅理解有幾膚淺。

一月報，六月返工
Grad program

恭喜巴打 做咩部門？

長工入黎睇慘況

12k

Hotel man真係食得糞，建議轉行

四月中開始搵到六月尾啦
正式有offer就七月頭

marketing

屌 我都係呀

讀Science

搵咗個半月搵到份社福界嘅工

巴打想鋪路遲啲考社畜牌？

仲諗緊

3大bba grad搵到份admin
12k做住先

想喺社福界發展冇個牌就咁就一世

係

3大都12k

外國會計grad
宜家做緊唔關事嘅工
想入翻big 4

如果UBS都俾12k都幾柒
堂堂ibank咁孤寒

佢當請intern?

有無人fg做BA
分享吓你哋人工幾多 想對比下

intern都 20,30k啦

都係讀酒管 但讀完都冇諗過做返呢行

疫情仲搵工
真心定假膠

hkma 個programme 尼ga

2021 batch就開，但唔知a仔有冇得加人工

Science jj 好彩搵到finance field嘅工

上年8月已收offer
big4 jj

社科入咗Big4做

上年九月開始搵

搵到份牛工，好想quit

又係你

日日浦lihkg

有j就唔請？性別歧視？

清潔，7仔定m記？

辣殺
我全部都唔識

機械工程
搵唔到工

番住pt 先囉

電訊果類

識人做緊香港頭個幾間都食晒屎
係咁放假減人工cut bonus

晒銀時有咩工做

Rosewood?

三大12k 誇咗少少喎師兄

full time價如何？

搵到
工程
上年10月開始搵

一月二月先開始搵 已經太遲
索性讀master算
橫掂個市咁差

入到去 做翻一年半載實有得加上去

18k 非八大
之前做過一年gap year intern

你去幫我串返我老闆 佢7:30同我講話叫我你依家放lunch聽到都灰咗

屌，apply summer job都一樣冇

我都係gap咗年

請左個男仔喇，所以想請個女

唔好太高要求 點會搵唔到 15k都有大把啦

三大？

正常一年一grade

15.5 19 25

今年入唔知下年有冇A2做

Admin assistant 四捨五入15k 狗衝左 做住攞經驗先

Big4都會凍架 聽人請有一間都凍左 無咩人可以升

唔係
但最top 嘅都係個幾間姐
叫做未俾人炒咁

FG做護士好好彩

Hi 黃貓巴剛剛先放工
係呀其實讀英文出到嚟嗰個career path 都幾窄
一係就做mkt 一係就做pr 再唔係就係老師 或者直接失業所以冇乜得選擇

Btw多謝你先 其實我係真係想教好學生 多過想教，好學生 所以每次我老闆話中中學生係垃圾唔想教之後質比我 我都會搏晒老命去教佢哋 雖然一個對小班10個其實佢哋都未必完全聽得明 但係我都盡做咗 覺得佢哋俾得錢補習就唔應該被忽略 唉 唔知將來係咪都應該要入返學校教書 係嘅話就要再讀一啲教育文憑

再覆你其他 CS stands for customer service 其實出年畢業個危機更加大 真係市場出現大洗牌 bba Grad 揸兜嘅機會更加大 到時我諗冇得揀都要去做相對上比較悶嘅admin/ clerical duties

搵到 跟住而家做到隻狗咁

如果唔想斷六親嘅話 唔好做地產或者保險啦 對於啲呃呃氹氹嘅工作冇乜興趣
Agent 我成日覺得好多都唔係真係請緊人

留tg

It狗
完sem就已經搵到

Pt我做

非三大
我仲要second low唔過3

銀行teller 長請人
放下身段就有工做

$12000工會不會有FG肯做？

100週年？

今年畢業堅慘
我03年沙士畢業
衰衰地可以返大陸做野
當年上大陸，d大陸人仲係幾崇拜香港人

我又加入吹水大會先。。我先,,fg 55k,,月儲五萬

搵到
利申ive

7月中開始搵
上星到收到offer
2020fg

其實如果fg人工要求唔高嘅話，又唔會餓死嘅，我expect香港就算大洗牌佢都係一個商業社會，有prestigious advantages，讀商科點都有工翻嘅。

再者勤力少少，考d牌，力爭上游d，希望可以30歲30k啦我屋企又唔等我份錢開飯如果到時再唔得，可能讀其他course掛

你對教書有d熱誠應該要考教師牌(?),不過教中學主科壓力同workload都幾大下一係教小學，有假期都幾好。

it 6月揾 上月中有offer
果陣揾左成個月都無幾過interview幾頹下
加油通常機會無啦啦就出現

七月中先搵邊有咁快

其實香港地有得發圍嘅business都係top-tier嘅人平凡嘅商科人根本冇乜太大上流空間，搵到食都係靠考牌升人工

好多牌一考到就30k above，唔使30歲

fy21入職應該得12k

非三大 乞食歷史科
6月開始搵
想搵admin個類...
冇回音

呢度有冇ching係做IT inside-sales
Fg唔知頭唔知路
想對比下個人工同福利

今年社科fg 揾緊萬2

19fg年頭裸辭左，而家先揾到份perm 過渡期做contract 工

2019 fg點算好

今年fg入職15.5k

今年fg 係因為個價係疫情前訂ga,上年12月，簽左約無得改

應該要打個8折先有得in

例如？ 師兄可唔可以指條明路俾我

跌人工又真係無聽過喎

其實今年fg 市價幾多？

2021年入職既錢係2020年12月訂既，就係保就業計劃岩岩完個陣，到個陣就業情況一定係最差。

10至12k

社福機構？

6月開始搵 6月中後先搵到
八大垃圾文科 15k

計過send左6x份cv一份都冇回音，去屋企樓下間大快活in都唔請

利申19年fg到而家淨係做過炒散比人炒埋

點解19年grad都唔搵份全職？

搵唔到開頭想人揀工，之後變工揀人，搵到份炒散諗住hea一排先，點知就搞單武漢肺炎而家打算拎藍卡做下食q先

吓絲打咩學校咩科 成年都搵唔到？

唔好傻啦
讀個ive asso出黎都有10k 11k啦

搵到台資銀行 得13k

所以ive asso 唔會搵到工

其實非三大bba 一般要做幾多年嘢之後先有=> 30k

保險back office大家會唔會返

NGO/Admin?

補習社仲有工開？
點上堂？

hi 黃貓巴 講真bba理論上就餓唔死人嘅 不過我今年睇到好多vacancies 都係學校嗰啲career consultants post出嚟嘅工作 勁多都係12-14k 想慢慢升返上去都唔係容易 其實以我所知bba 有好多畢業出嚟都係想考入去銀行 fo/bo都好 不過空缺應該唔多啦 就算係低級嘅teller都未必請 所以或者要發展多少少技能 但係coding or stat 應該又有一班專才 睇吓你今年yr 3 intern揀咗啲咩先呀

覆返我嗰部份先 如果唔計我上面所講嘅政策憂慮 又或者行政野 我係鍾意教人嘅 尤其係育人方面 想教啲同學仔行到一條好嘅路 以前細個讀算名校 自己讀書唔係名列前茅就完全冇人理 工作壓力就我諗還好掛 我依家份補習工 做咗一段短嘅時間已經好似隻狗咁

應該好睇際遇
做到big4 3-4年就有

祝大家搵到工

咪做爛市啦

仲未搵到工

點都好過有空白期

放心一定有

我公司14k請左個fg ive仔，又勤力做d野又唔差

唔做叫我申請

10年到

上年12月收到offer 幾個月前番緊

zoom 上 同大學基本上冇分別 但係就要佢哋每兩三個禮拜去補習社攞notes 如果小型補習社嗰啲應該冇得做㗎啦 嗰啲本身都係做小學或者初中對功課比較多 暑假本身已經收一半皮 再加埋疫情直頭收晒皮 我嗰間就唔係小型 同埋我係教高中 所以都仲有學生會補

出黎做野睇你點sell自己多過咩大學出身

有 你做inside sales?

Remember this; Choice is more important than effort

做到大型
本身都有料到/識人先入到

燈塔

巴打撈邊範，下年grad

係 介唔介意交流對比下
我今年fg 計埋bouns有16k 12日年假 翻5日算唔算正路

點揾到

工程fg
上年十一月開始報大公司
三月至六月不斷搵終於有一個 offer
間野人工低工時長厭惡性工作
七月頭做唔夠五日就果斷 quit 咗
之後搵多兩個禮拜工同 last minute報 MSc
依家等九月開學
等下年再戰GT

如果宜家做緊唔關事嘅工會唔會影響
聽講會cut head count
就算係請都應該請翻之前做過intern個d

我都19 未搵到
早個星期搵到但幾日後炒左

有興趣 點聯絡

5月頭開始搵
5月尾收到offer
6月做左一個月 覺得唔啱裸辭左
7月開始再搵 前日收到另一個offer

我無做過intern呀我上年因為大學個course嘅問題，所以無得搵intern。今年因為武漢肺炎，搵唔到呀我讀三年畢業，所以咁就成個大學無翻過intern

作為一個bba嘅學生，我覺得無intern，自己又唔係好smart，將來畢業真係乞食但係希望考d牌，30歲嘅目標係30k就得啦

有小小後悔以前無聽屋企人講讀專科HD，我細個都係讀名校呀，可能係因為眼角高，中學畢業就算考唔到大學都死都唔讀HD or asso，足知宜家就乞食啦

btw其實讀bba可唔可以做consulting firm或者big4㗎？

其實唔關你讀咩事 有啲非三大直接做到MT 一出嚟已經28-30k

絲打兩次都一個月就搵到！好勁

係做咩行業？

我第一份搵返major mkt嘢
第二份轉左field

43k

讀精算一部分人做保險back office唔通就睇唔起佢地

我退避三舍，保險

細ge私人公司

我搵到工但因為仲未grad,所以未番得,都唔知好定唔好

事實上
做it係唔辛苦 又唔會甩頭髮

加油,慢慢再搵份人工高既工
我都系社科12k 己經系屋企三個月 騎牛搵馬

轉左咩啊

過去幾年我係唔同嘅社福機構服務過
諗住駁下運氣apply下社福界
點知真係爭取到
依家呢份真係自己想發展嘅方向
不過競爭真係好激烈
但係好慶幸quit左前一份工

應該會做落了解多少少個行業先
先學嘢同儲經驗 再決定～

未grad已經搵到工要感恩

呢個真，識得好多非三大BBA做細公司，真係做左10年野 32歲人先得3萬頭 e.g. 細公司marketing/物流/HR/Admin.....

你要知道哂佢公司現時未來既發展方向
諗清楚佢公司有咩優勢 而你又有既
去match 返

FG 一年17k
轉咗工32k
一定要有keep住跳糟搵工心態
唔可以俾自己頹

唔係呀😂assistant 咋

50k

me too,我仲要係乞食文科(政治嗰類)，轉商界難十倍

bba點解唔可以做big4?

其實好可能係肺炎WFH啲公司程序慢曬

起碼50k

邊行

3月開始搵 5月尾已經番 依家都就過proba 22k
Sd咗二十封cv 當時得3間有叫我in 上年11月我嗰科嘅政府工完全無報

3月尾搵 4月中有offer 7月番工
工程狗

今年7月尾先開始彿系揾工，apply左3份工，都係學校ta，得一份叫我見工，即見即請

Media科FG
15k

負皮比正皮多 好多fg失業wo

9000

補習定教席？

正常啦，因為好多fg未肯減價

下年啦，今年未跌到9000既

真咩 點解下年會跌得勁啲

保就業計劃11月份完左之後失業率會大升

但2021 fg起薪會跌到得9000?

加油啊ching💪🏻
總會有機會的 祝你好運啊

去到下年無曬啲政府資助失業率實高過sars

6月grad, 食屎中

光復香港係一生事業

我三大畢業 今年fg 搵 10000, 其他同學9000-12000

咩sci

你公司邊日唔請人？

隨時一世都冇，我公司（日本電器brand）有條友做左二十年野都冇兩萬

咁sad

睇job requirement
多數咩都唔使識 有手有腳 背景吹好大
就知多數中伏
如果普通文職 都要搏下運既

好過搵唔到工

三大9000 唔好嚇我

所以正苦保就業咪on9

起碼保到6個月俾今年啲fg好過啲

咩工？pt定ft?
三大fg點會得9k
普通fg都12k起跳

非FG
但睇到公司都出少左好多請人post
反而internship 同placement 就咁多年黎新高

請黎當免費勞工？

感覺似係
但班小朋友我睇落幫唔到咩手

如果唔係業務上
只係back office operation
fg打雜係唔錯

Back office operation 既少
大部分係去左好專既部門度做
但佢地... 唔識講，fresh 到唔似出黎工作
似去公司參觀tour 咁
仲要唔係開頭一兩日
係成個星期後都咁

其實多數要識人

商務翻譯呀

津校小學，有教會背景

佢出幾錢咪有幾錢既工作質素囉

咁樣不如唔好做，如果唔係自己個profile會花曬，新employer reference check 就仆街

做緊foodpanda

same, 起碼都叫有收入

僱主拎到保就業筆錢都未必請新人！僱主自己都未搞掂

9k 我信、而家時勢咁，有工做咪算係咁

有教會背景，難怪咁易搵教席，教咩科

Fresh grad?

巴打我都係做補習，方便留contact 嗎

有冇FG仲未搵工

早排見工 仲開佢18k
唔怪得無人請

開幾個完全無關係唔同名既電郵再 set 定時send。
有hr 會買你怕叫你in

剛剛收到offer
驚自爆 唔講啦

會唔會俾hr blacklist

你搵第二行啦

鬼得閒blacklist 你呢個small potatoes.
我以前差在未set 定時send ，咁樣做真係work 亦證明好多hr 唔用腦唔識篩走。

終於！ 好羨慕

死廢柴
經濟差 你個人又咁廢
都咁遲搵
你不做廢人 誰做？

一大班廢人

起碼失業率冇咁高啲僱主唔敢開到7至8k

你係精算？

炒30k 請1xk lol

咪撚信其實未去到咁差，大把恆樹鯨grad 13-15

10000

我當時無事無幹都要搵到7-8月
有啲人要9月添喎

年頭開既價都有13至15既

條友起完底 開埋啲post似弱智人士
一係弱智仔鳩嗡
一係Hr壓價

身邊識人非8大都揾到工 炸薯條都唔止9k啦

我都係幼教fg
我又係比幼稚園delay返工時間 好擔心
簽左約 但如果一直delay落去真係唔知點
又唔敢出聲

原來唔係得我一個我諗住最多比佢delay到11月
再delay就睇下佢咁做其實算唔算毁約

Fg小薯仔唔知咁算唔算毁約
比人拖住好無奈
我都諗住佢再打黎delay嘅話 就問下視導意見

希望我地快啲有工開唔好再delay

你地expected salary填幾多？

Hi 黃貓巴 其實我覺得30k 真係好睇際遇 ... 有啲人蠢蠢鈍鈍都可以不斷轉公司博加人工 去到30k 當然啦去到30k 其實都有個cap 有啲人例如popo 輕鬆入職24k添 不過睇吓肯唔肯有人唔做走去做_囉 如果你屋企唔係太大壓力的話 你都唔好俾太大壓力自己啦 畢竟除咗能力之外 真係仲有好多因素 我諗行業都好重要 就好似我而家返補習咁樣 我見啲返咗10年八年都唔係超高人工 你估真係個個天王咩

根據我從其他朋友得返嚟嘅資料 其實如果唔係高分嘅話 基本上得1個專科係搵到食 就係nursing 就算你走去讀civil engin hd 出到嚟都唔係話咁有so 所以冇話係咪真係行錯路 另外big4 應該唔係人人都入到 就算係local U pac 都係咁話 至於你話second tier acc or audit firm 應該有手有腳都請 不過捱唔捱到就另外一回事

講多一句啊 講真做嘢真係要睇自己有冇興趣 唔好淨係為咗人工揀工 唔知你係咪相對比較少工作經驗啦 所以會放咗多啲emphasis響賺錢嗰度 （唔好介意我咁講）講真錢就人人都睇嘅 但係唔好將錢變咗做one and only嘅target 因為你每日都要捱九個鐘 如果份工真係西 到時肯定頂唔到 呢個係我親身嘅經驗

見到咁多同為酒旅既同學揾唔到工我就放心了，知道原來唔是我問題

同意行業>一切，專業界別拎30k只係時間問題

另外低分搵食仲有Social Work

講起會計，2nd tier/local同Big4差好遠，可能輕鬆啲但人工exam support完全冇得比，要諗清楚一開始起點落後咗仲應唔應該做呢行

不過外國u Big4中意請，即使非accounting major

依家年中 開9k 真係唔過份 你唔做大把人做

15 今年黎講算唔差架喇

開5k呀笨 連登真係睇下就好 唔好信曬

6月已經搵到sign左喇 大概五月開始搵
醫護行業

medical profession唔計啦

都唔係呀 好多同學都未搵到㗎
我係算好快呀

非三大, fg36k路過

係咪護士嗰類？

護士嗰啲好似有醫管局幫佢地分埋工 只需要去面試就得 超好

5k 違反最低工資

Ive非專fg 頭半年20k
之後得老底13k 另計佣

建議你辭職
咪浪費公司資源

去簽張紙未得 承諾你同意

月頭收到offer
份工冇probation
一簽簽兩年半
伏唔伏

年中畢業, 7 月先黎搵工
正常黎講上年12月已經要搵定

有無三大商科fg失業

7月15先正式完曬course work

唔明
讀緊書都可以搵工見工簽定約

IVE仔 IT fg 5月尾開始搵
6月頭開到依加

本身讀d乞食科
6月頭開始搵工
in左第三份工就有Offer 即日請 叫你下星期就要返 14k 過proba 16k 做marketing PR嗰d 點知伏到 大集團入邊嘅附屬蚊型公司 老闆之後就係你 乜春都你做晒 瘋狂OT一個禮拜返50幾個鐘
返左唔夠一個月就辭 一辭就爆第三波 send左一個月cv唔係冇回音就係呃你去interview 先發現係保險
而家少後悔 覺得自己唔捱得 早知騎牛搵馬做多排先

三大商科咁勁都會失業

。。。。。

真係失業定低人工唔想做住先？

想做的field無offer
得我係咁？個個搵到野做？唔係話三大都有好多人失業咩

六月搵到，係大學做RA

非三大乞食科Grad
7月頭先開始send cv搵工 最後搵到份MT
但係我開得15K 係咪開低左

18年畢業到而加 無份工做得長
而加又失業中... 見到返返工都係返5日半
仲要12K樓下.....

20fg 5月開始揾工，到而家仲未揾到

老師？

聽佢講啲職務 應該係真MT 手遊公司

係TA，本身無讀pdge，做唔到教師
不過諗緊做完一年去醫管局讀nurse
利申有fa牌，對呢行都有d興趣
又有d想移民，感覺讀nurse再走會穩陣d

24k 兩年contract
20fg，但係本身讀書嗰陣已經有做開Lab Assistant同research
加上FYP攞到Award，老細今年又有funding 開新project
所以直接放咗我係Senior RA

利申：非三大哂銀

如果讀旅遊酒店上年12月搵定都未必有用

個市唔掂都係會裁員

今年quit U搵到工, 利申中間比人炒咗一次

Hi, 有offer 但唔係幾想Take

HR fresh grad . 7月頭開始搵 仲未搵到
想翻工呀

ive今年都有12-16k啦
我唔知點解唔關事個d大學majors要自壓到1萬都無，
大學生9000真係頂爛市，保安都唔止啦

今年最多降1成身價好，真係無咁差

痴撚線，9k搵傻仔做

讀咁多書讀屎片?
掃街都無咁低人工，唔好做壞規矩，9k真係好撚低賤

出夠9k比你，你還返4000現金比佢未無問題lo
反正都頂爛市，唔差在做盡d

FT 萬二左右，每日要過海，飲業同零售鋪，制唔制得過。

最重要都係睇個價幾時開，年頭同依家兩個世界

駛唔駛no pay? 飲食零售重災區

掃地都唔到你做啦，好多人爭ga

唔使啊

咁就去馬啦，12k 算好ok

Master grad.
六月尾開始搵 有6間interview
有offer 但有d比人壓價

得Return offer 定係唔係自己想要嘅department

巴打邊間

Kp,ey

介唔介意分享吓邊一條Team

Hr 問我趕唔趕得切最後一個batch入職依家可能趕唔切唔知點算

由上年9月開始apply，有兩間second tier有俾offer ，呢加做緊audit

Audit / transfer pricing
Why?

Audit..... 因為未grad，靠intern收return

Transfer pricing其實係做啲咩

我點知=,=
Take jor audit offer

起薪幾多

Poly fg做住全職私補先每日至少補3個學生補星期一至五頂住先

呢個時勢 酒店真係....

我做住先

咩business

到底依加非專科fg大概幾銀 到到都開得11 12k

SHTM 就嗱嗱臨趁後生轉行啦 一係報政府工

未來呢幾年旅遊業都應該冇乜出路 我估起碼2022先可以再去返旅行

上年fg 14k西工 之後裸辭左
而家13k~15k?已經叫正常

我見9k 都有 依加個市咁閪 hr 點都會配合吓壓價